國泰：超過九成機師和機艙服務員已簽署新合約！

而家根本冇任何bargaining power

咪係, 盡人事啫, 憎多粥少

疫情真好
疫情就一定會過
但到時份約又會唔會轉返舊約

正常都冇得唔簽啦
除非已經搵到新工

減一半人工 你地都肯簽 我係國泰都唔會睬你啦

冇d guts
全部人走晒都唔得

騎牛搵馬無問題 但如果係想留底等下次傾新約既就唔洗諗

契弟與雞

掉出來 唔簽就罷就
要工會有9用

或者佢地都有自知之明

知道自己其實唔值之錢個價

睇TG 好多都簽左，簽完無野做都有糧出

係我就唔簽啦

咁樣都簽國泰梗係惡哂啦

唔夠人隨時可以搵番裁員批人簽番入來，問你服未

可能本身份糧已經係overpaid

日日嘈份合約唔公平,
你而家10%唔簽都無

咁搞,出邊肯定跟隊減2-4成人工啦
好波

簽左個班人係博cx 未來會好返 咁咪有bargsining power renew contract lo, 總好過而家失業

唔關簽唔簽事，依家呢個大環境令到佢地無哂bargaining power

如果少過一半 咩power都有啦
你而家就係夾低全部人工

多謝工聯會 無咗集體談判權

根本佢要炒你你都吹唔脹

少過一半又點，依家咩失業率，國泰一出聲話要返之前炒左D人返，大把人啦
學連登仔話齋，空中侍應姐，無技能可言
就算請返新人再train依家都大把時間仲有得再壓低
你話機師都仲有得拗下，不過有幾多個機師頂到由十皮跌到零收入

其實都係人數問題啫。如果所有員工都唔簽，國泰就一定跪。問題係總會有一兩成人做豬會簽，咁其餘八成人就無哂power 啦

同班公墓員一樣
只要一去到份工，咩理念都可以唔要
中共已經睇得呢點清清楚楚

1成慘慘豬

向現實低頭啦，你地咪試吓唔好簽人地真係會怕你地咩，瓷器撼缸瓦，你估搵人取代你班飛雞好難咩平過你靚過你大有人在，香港人唔好以為自己好重要冇咗你哋唔得

利申：鐵飯碗

真係去做雞

有乜power?
唔炒得架？

垃撚圾, 唔反抗起碼都走人呀, 情願做奴隸

Power 咪就係開post譴責

唔簽間公司要執

慘得過人地唔驚你

香港公司
有事就共渡難關
無事就無事 轉返

岩 機師淨留一定人數captain
空姐炒晒 留最低人手都得
到時再請返d人工平既都得
班友成日話training人有成本 但個成本一定平過白養你幾個月

有無諗過有內地活雞供港，唔一定要用本地雞

又勝一仗

其實個問題係空姐同機師都好樂意拎無薪假，到疫情完為止。但因航就借機推新 contract 去壓員工。根本唔關依家無野做白拎人工事 ...

機師training 成本就真係高
所以炒既機師人數係少好多
飛雞個training cost根本有限

原本cx既飛雞人工已經高 只係公司之前無牙力cut

係wo
你預咗跪低 就唔好出來日日買慘
而家大家估下出年有幾多人要減

機師training成本高 留機師夠 副機 二副唔係必要
即使炒左 到日請返都唔難 供應大過需求
外國好多公司炒晒 到時大把平機師

到時夠人未搞工業行動囉

兒登仔開始屌victim

根本一早就要簽，早簽有獎金
邊有bargaining power，世界各地航空公司年中開始已經裁人，
CX捱到去11月已經算係咁

Game theory

根本早半年應該知道出事就去搵工啦
大把人搵晒工，然後食老底飛minimum hour

2，3月果時又唔見班飛雞咁講？

到時舊約歸支那機師支那技師支那妓師啦

到時一班班FG等住入去，驚西

事實係唔值，特別係機司

佢地拎左 2 次無薪假你又知唔知？？
我認同佢地係好易揾新人黎 train 返，但咁樣借機逼全部人簽新合約？？

到要大量人手bargaining power又唔同啦

根本唔炒人只係一邊收錢, 另一邊幫政府做低個失業數字
無生意, 全球係咁炒人, 仲怕咩炒人丫

香港人最難做到既就係團結

唔滿意咪走囉 唔走做咩？

慘得過d人咪又係死死地氣咁簽

都係個句啦 你養佢地咩
講就容易 做你會點做
出面工又搵唔到 而家人工減左
起碼都叫做番個行

Training Cost一早已經付出左，依家只係要Cut Cost執靚盤數

咁樣同屌香港人咁唔滿意政府又唔走有乜分別，個茅頭指錯左喎

認真，依家無乜人走，但過兩年好景返就難講，尤其係班鬼佬機師

Push

希望國泰盡快再減9成人工, 反正班廢柴叫佢食屎都爭住食

9成

過咗今次，好明顯CX唔會係最後一次改人contract

hahaha笑能死
港豬真好恰

So true

一定唔會
明知冇牙力 仲理人？

唔好九成 直到時薪吧啦
一直咁好pay 無儲蓄架
反正簽同唔簽 都係死
快同慢嘅分別
點解唔放手一搏呢

18年場運動咪又係放手一搏
最少個時搏到撤回

即係人地付出就應撚份
燒到埋身就跪係度

G即係g
嘆慣啦 洗慣啦 返唔到轉頭

咁都要錢開飯架⋯搵到工咪走lor⋯
出面而家咩環境呀

到時引入大陸FA壓你價啦
好似係咪話國泰會讓返堆大陸航班出黎

臭雞

國泰高層又贏, 幫公司 cut 咗 cost, 明年業積一定好過今年,
明年又可以加返自己人工

到時真係飛雞

空姐依行應該十年內都追唔返今年人工

你咁講同"我嘅訴求就係返工"大叔有咩分別
香港人抵撚死,無得救

good news

工會呢? 其實有冇嘢做到

點樣victim啊
叫國泰養到你死好未

有時依啲真係抵撚死，下次再減一半人工都會簽

唔簽無嘢撈喎

你出錢養？

咁樣都簽
以後都唔洗諗住有say

幾時都係

冇負擔既話你賠錢俾國泰走都仲得
有負擔既話你會咁大口氣？ on99
得把口嗌 有事就縮

個工會勁啊
我簽先
怕無咗傾條件能力 你唔係搞connect架咩
思維白癡到不可能

依家都無生意，最大威力既罷工都做唔到啦
其實只可用第日生意好返，再逼佢改合約

工會包生仔？

醒既都做住先
邊諗轉工/做生意

做咩好啦

國泰去到11月先炒人已經算耐

識急救
有醫生唔做

其實都無得唔簽
空姐出去搵工好多都比人blacklist
覺得佢做唔長，騎牛搵馬，廢時請

而家航空業咁既環境 全世界航空公司都炒人
炒一半空姐都隨時人手過剩啦
仲話人港豬唔團結果班真係離撚曬地

依家歐美又爆發 幾時復航無人知

轉舊約
我做乜唔請新人

重點其他係唔簽就入black list
如果可以和平分手，未必有人企硬

連登仔：簽又話冇骨氣，唔簽又話人要做雞

唔好簽
遲d大把人爭住入去派餐

笑死 露撚哂底
呢班國泰員工以後唔洗諗住再有機會談判

sunk cost冇謂計，依家市場供過於求，直頭去外國請D夠料做正副機師既黎做二副，拎二副人工都仲得，我做乜要TRAIN新二副，真係咁遠大理想要培養新人咩

又話人工低過譚仔
乜譚仔唔請你呀

你識急救喎
唔做醫生？

仲要攞「我既訴求就係返工」去比較 完全唔同situation
返過工未？
返緊份工間公司有同事辭職既話 你間公司會再請人 定係走一個少一個head count?

最唔公平係高層減薪一年，前線就減一世姐

冇bargaining power 就係咁
所以先有人出黎創業自己做老闆做高層

到時生意好返，寧願高人工請過班後生啲既fg 做空姐啦
而家班空姐到時都人老珠黃，做咩要俾返舊約份高人工俾佢地

唔係做譚仔咩

高層一樣待遇就唔係高層

冇負擔就梗口響架，又唔係你做
班機師空姐既專長唔做返本行可以做咩?
個個一家大細又供緊樓既時候真係咁有骨氣裸辭搵工?
根本香港冇工會法就長久以黎都係資方話晒事，空姐會已經最撚有BARGAINING POWER既工會黎，但武肺呢個真係千載難逢既機會我係資方都用盡佢黎打殘工會等佢地將來冇能力再同資方拗手瓜啦

說好的擺工呢？

全世界都要跪

做譚仔都分分鐘 幾十人見一個位呀
而家個問題係勞動人口過剩 supply 大過 demand

衣食住行樣樣都要錢, 依家個市又差到咁, 無經濟負擔嘅人根本無資格去批評有負擔嘅人.

有冇機會談判係睇手上揸住D咩籌碼架姐

反送中本身已經剝咗工會棚牙，而家直頭肢解埋

個個都係等好景即撇

traning cost 高炒都無所謂, 出面大把機師可以請

唉我都同意機師真係無得揀

但係空姐其實機會成本好低 做咩要簽

講真，國泰嫖客少左99%，有無減你99%糧？

到飛返果陣你未罷工爭福利。香港人，好聽啲就話識變通。。。。

連登仔又打咩工咁巴閉？
就算做政府工，係公司咪又係唔敢講政治

做奴隸定做乞兒比較好?

根本之前就overpaid得好緊要
同樣地，以前巴士佬就underpaid得好緊要

留低可以繼續畀機師屌

可能人地副業黎姐

供過於求
國泰都唔驚你唔簽

唔做奴隸就注定做乞兒？唔怪得咁多人奶共

問下佢地敢唔敢返緊工個陣嗌句 林鄭死全家 先啦

國泰做善事

就好似成個香港咁

無制衡不公義既第三權

依家出邊咩環境先? 搵唔到野做手停口停幾個月真係唔緊要咩
學連登仔話齋空姐只係飛機上既待應，所謂專業技能就係去捧餐，憑咩逗相對高既人工，佢地唔撈空姐，咪就係真係去捧餐囉，咁俾著係你做唔做啦?

留得青山在 哪怕無柴燒

識幾個朋友都係咁 一路番其他part time工
食兩家茶飯

事實就係
你唔做 一樣大把女想拎件衫 同職員症
去搵食

tg放題

問題係做咗十幾年嗰啲，去其他行業要由低做起
依家中層人工減4成，都仲高過出面街新入職人工

咁起碼大部分中層都要硬倉減4成

好衰呀
笑飛雞係雞,好嬲呀

返到屋企望住疊信用卡月結單、交租、阿爸阿媽攞錢睇醫生、年尾交稅、月尾又要去飲

幻唔幻想到冇左份糧你會點

好天收埋落雨柴

每次金融危機都會玩一次呢招 減人工共渡時艱 經濟好返又唔加返人工 搞到我老母當年起薪15k 依家班大學生起薪又係15-6k

根本連登仔先係全世界最離地嘅生物

睇下大選就知世界個諗法都唔係連登仔果套

信連登仔嘅策略就死得啦

佢哋心底都知自己overpriced啦
根本無選擇餘地

點呀連登策略師

而家美國都要奶呀

信你又死多獲啦

睇個po真係明咩叫兒登
d comment 離地離到撚咁,
鬼唔知條件閪咩, 有得揀一定唔會簽啦,
冇得揀啊嘛

呢個世界淨係得機師同空姐兩個行業? 疫情始終會過去, 大把人都轉行頂住先, 係你自己情願做奴隸都唔肯跳出comfort zone

一份工走去同政府比 你都幾搞笑 香港地幾千萬份工有得簡 政府我有得簡 唔掛得一世做空中服務員啦

轉行?

轉邊行呀?

出面一街失業呀

份CV有咩工作經驗呀?
有份工唔做出去轉行做咩呀?

坐係度指點人真係好容易呀離地撚

講個笑話：香港人有工會，工會努力爭取權益

咁港龍俾人炒晒個班係味做晒乞兒呀

係呀

而家就係食曬屎呀

老實講，有乜議價空間，無政府幫，國泰一早執左

不如你又辭埋你自己份工去增加失業率抗爭啦

今次係可達鴨

原來俾人炒撚左想做奴隸都唔得, 崩口人忌崩口碗, sorry

走多兩轉水貨乜都返黎

你都on9

信連登仔就係最錯選擇

其實咪可以反映國泰人工高過其他，簽左都有數

岩呀

時薪咪幾好
多勞多得
冇得話公司拎你地著數啦

最重要既係話返時薪一定高人工過譚仔呀姐多多聲,又可以吊高黎賣

口裡說不

貼個香港加油都唔敢啦

你唔簽
佢咪搵新移民做

大把行業係咁，
唔好講武肺，呢十幾二十年香港製衣、進出口行業都收皮，
果d管理人員咪一樣要轉行由低做起，唔係得航空業先係

國泰撚狗咁撚

但都9 成人簽

我意思係擺明錯係間公司，但你就會屌班員工 ...
依家環境差真係幾千萬份工俾人簡？

不過我明你意思，要拎份糧就要硬食，唔想硬食就走 ... 始終講就易，事不關己可以講得輕鬆

講返先，我唔係空中服務員

前日聽電台請咗現任國泰空服工會理事上去, 聽佢講嘢真係覺得吳敏兒好勁

不過而家人哋係莊你係閒, 我諗好多都會為咗份工而選擇妥協

咁你想點丫
以事論事阿 無錢點請你地班大帝
你又唔出錢養佢地？

反正簽左都冇野做有錢收
簽左再慢慢搵工囉

連登係國泰做既成班垃圾 咩fastco
吊 講就天下無敵 講到自己有幾黃
到最後咪又要簽

睇死你地3折都簽 dllm

感動既係成班crew都好團結

篤完灰仲要扣人工？唔係篤咗就有優待嘅咩？

我只想講無薪假，停薪留職或暫時性減薪先係合理的方案
就好似佢地對管理層做的一樣 ...
咁樣唔關無錢養大帝事掛？？

以前走 30% 公司跪低

而家走 90% 公司覺得啱啱好點有 bargaining power

到時十蚊一個月佢地都照簽

最低工資無 allowance 都會照簽其實

國泰一早睇晒班飛雞既底牌啦, 又唔團結, 唔通班飛雞唔做飛雞真係走去做雞咩, 唯有焗簽

咁班員工都要養家㗎
有收入都總好過失業嘅
你估轉行話咁易咩
到時疫情過哂公司賺番錢
唔加返嘅班員工肯定會出聲

公司其實無責任養佢地一世
國泰真係可憐

我知佢地處境好辛苦 咁點解唔搵多一份工 做住先呢
冇錯依加好多人失業 但係其實仲有工要請人 如果有都做住先啦

而家講緊唔使返工on duty都逗緊公司人工
想問班員工蝕係邊
講到自己好慘以為無糧出
白逗人工仲咁大聲

我諗佢哋簽完再搵另一份都係好合理嘅選擇
所以9成人簽都合理啫至少有份底薪

日子難過呀

係囉，簽咗又唔係賣身
橫掂係咪都要搵工 收住少少錢搵工都好過無

除非係想畀壓力公司轉軚
但好難 佢依家真係用唔到咁多人

新合約可能講明唔會轉返舊約

因為食飯
大灣區航空等你 - FG

其實我又唔明點解有呢個觀念
好景時無duty都係得底薪出架啦
係份合約寫明架嘛
點解要放大 無工返就係白逗人工？

奴隸等於香港人

簽左又唔駛飛
到時無事咪轉工

你本身要返工但佢唔俾更你係一回事
而家係唔使你返工都照出人工
對當事人白逗人工呢個字眼黎講係好難聽
對國泰黎講事實係白養緊一班人
直接講句公司除左有社會責任
係營商角度黎講有咩錯？

好殘酷嘅係，即使全部人都唔簽，佢炒哂全部人，都仲可以用再低價去吸納一班新人。
而且仍然會有大把對空姐呢份職業充滿幻想嘅無知妹豬入去做。國泰整得呢份contract無非都係想有人自然流失，而且仲可以賠少啲。
炒6000個對CX嚟講幫助唔大，但佢又唔希望令自己睇落去好唔掂，要炒好多人先可以救到自己，所以先會企得咁硬

其實有好多人唔介意拎no paid leave，而家覺得蝕嘅係之後operate嘅時候，你飛多咗無錢賺，你同人swap機人地請假係扣自己人工etc

所以咪話呢個係合約寫明囉
寫明你唔飛都有底薪袋呀
你講得岩呀唔比更就剩係得底薪
所有底薪+commission既工都係咁架啦
乜剩得空姐係咁咩？？

在商言商 當無生產力 就自然唔需要咁多人
如果真係無價值 係白養緊既
點解又唔炒晒佢地留最少人手就夠？

國泰都係賭緊咋
每次推no pay都係賭緊
可以既佢唔炒到盡？

藍底機師空姐

空姐wo，港女唔做空姐會死，做雞都要睇職員証

錯 係團結做奴隸
咁多人幾齊心

唔好咁講啦